# algo_tutor

Репозиторий с заданиями по алгоритмам и специальным
окружением для их тестирования

## Системные требования
Требования могут быть строже, чем минимально
необходимо для использования репозитория, 
но впоследствии могут и стать таковыми.
1. OS - Linux. Желательно 64-битная Ubuntu версии >= 18
2. Компилятор gcc-10. Установка на Ubuntu:
```shell
  sudo apt install gcc-10
  sudo apt install g++-10
```
3. cmake версии >= 3.15
```shell
  sudo apt install cmake
``` 

## Инструкция
Чтобы решать задания, нужно проделать следующие шаги:
1. Клонировать свою ветку в этом репозитории:
```shell
  cd workspace
  git clone -b <branch> https://gitlab.com/Exoron/algo_tutor.git
```
2. Создать проект в IDE. Рекомендуется использовать CLion.
[Инструкция для CLion](CLionGuide.md)
3. Открыть [tasks](tasks) и решать задачи. Описание того, что нужно
сделать будет написано в файлах README.md
4. Для каждой задачи нужно отводить ветку от своей
```shell
    git checkout -b <task branch>
```

# Сдача задач

Новые задания буду пушить в `main`. Чтобы их себе
локально получить вместе с актуальной версией репозитория, 
нужно будет сделать
```shell
    git pull origin main
```
Чтобы сдать задачу, нужно запушить ветку с ней на
удалённый репозиторий и сделать `Merge request` в свою ветку.
```shell
    git commit -m "<commit_1>"
    ...
    git commit -m "<commit_n>"
    
    # связываем локальную ветку с удалённой
    git push --set-upstream origin <task branch>
    
    git commit -m "<commit_n+1>"
    # в последующих пушах ничего связывать не нужно
    git push  
```

По поводу интерфейса к гиту - я пока ничего не сделал,
и не факт, что сделаю. Так что пока просто нужно будет
пушить исходники в удалённую ветку ручками из терминала
